［求救］想買部手提電腦畫圖

最近終於儲夠錢買電腦
小弟就讀IVE 想買部macbook pro畫下圖 做下功課
但當夠錢時 學校原本有個優惠好似已經過左
問題嚟啦
1.之前睇中部13吋
Touch Bar and Touch ID
2.9GHz Processor
256GB Storage
2.9GHz dual-core Intel Core i5 processor
Turbo Boost up to 3.3GHz
8GB 2133MHz memory
256GB PCIe-based SSD1
Intel Iris Graphics 550
Four Thunderbolt 3 ports
Touch Bar and Touch ID
我純粹想用Ai / photoshop 畫圖 夠唔夠用
有冇touch bar 價格差好多
定大家有咩建議

2 ive係咪已經冇買電腦優惠
邊度買macbook pro 會平

我真係從來冇買過電腦
辛苦返工啲錢唔敢亂用

Push

0回應

never buy touch bar if you have to design things

買windows 好過
讀ive應該用windows 比較好

Xps

我讀fashion design 有冇影響？

身邊同學 老師話讀design畫圖 macbook好好多

xps / surface book 果堆有touchscreen好過啦.

Apple本身都有教育優惠。但係touch bar真係無用

唔會有時限？

有冇推介

買Window機算啦，讀書時間，10個買Macbook，10個都係用來扮野，AI / PHOTOSHOP 係Window入面開，介面同Macbook係一樣，只係鍵盤有啲制唔同！

申利 ：做緊設計，Window / Mac 都用！

mac機唯一用途
rend .mov format片

講真, 同價位macbook, 你可以買到部更好spec ge window機

全年都有，平過正價幾百至千幾，視乎你買咩。
Apple網有個page直接寫住教育優惠，買個時輸入學生資料就得。

明白

好的

感謝各位巴打

個人經驗
同macbook 同價位既notebook 絕對唔會比macbook差
除左剪片真心macbook好d外
大路既畫圖software window 都好好多
就算PS , 你買到呢個價位既notebook,基本上都唔會lag機定乜
反而macbook PS果d大把bug , 太多layer畫畫下會停係到5分鐘loading非常常見
除非你鍾意佢外形 , 鍾意apple ( 絕對都係你考慮因素之一 )
純講你想做野 / 讀書一定買notebook / surface

利申 : 做design , 用緊mbpr 最頂配 , 除非見客/出街
平時都係用desktop 多

算啦
樓主鐘意apple
佢都唔睇性價比架啦
你地講win機幾好都冇用
佢買左win機，冇左個蘋果logo
咪日日心有戚戚焉

佢買macbook算啦

講真
macbook係幾型
樓主儲咁耐錢都係買部型機姐 唔好咁逼佢

如果買既話就2015版pro/2016版既non touch bar
2015版平得黎電夠長氣
touch bra版電少 冇實體f key你用software禁shortcut好麻煩
non touch bra版就cpu渣d 但電長氣d 可以當係retina版macbook air

我都係咁諗